<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Sofyan Hadi Ahmad</title>
		<description>Share a shared things</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Good Bye Mitrais!</title>
				<description>&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/mitrais-QU.jpg&quot; align=&quot;right&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;So, hari  ini adalah hari terkahir gw di Mitrais, tempat yang sudah mengajarkan banyak banget hal baru dan tempat gw bisa kemBali dapetin fell sebagai programer. Banyak hal yang udah gw alamain, salah satu yang membuat gw terpuruk adalah tahun lalu gw sempat kehilangan kepercayaan diri sebagai programmer dan berniat keluar dari dunia persilatan. Tapi alhamdulillah gw keinget ama tawaran Mitrais yang udah nungguin di inbox 7 bulan lamanya, dan syukurnya HRD Mitrais masih mau nerima gw. Terus gw dikirim ke Bali ama Mitrais untuk ngikutin PGCP, yang bikin gw ketemu temen-temen baru, terutama temen-temen dari Vietnam. Sebenernya dulu, tahun 2012, gw pernah apply ke Mitrais sebagai fresh graduate. Pas interviewnya gw pake motor dari Lombok ke Bali, berangkat jam 12 malem, terus mandi ama tidur di masjid deket kantor Kuta di jln. Kediri. Tapi sayangnya nggak keterima. Setelah 1 minggu di Bali tiba-tiba ada acara semacam gathering gitu yang maksa gw ngikutin beberapa lomba yang seru banget. Lomba ini yang ngebuat gw ngerasa deket banget ama temen-temen di Mitrais Bali.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Hallo Jogja&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Setelah menjalani pendidikan militer di Bali, next chapter is Jogja. Baru aja sampe di Jogja gw langsung dapet culture shock, dari harga makanan yang super murah ampe gw ditegur gara-gara harusnya panggil “Pak De” malah panggil “Om”. Di Jogja jg gw belajar cara bermasyarakat dengan baik, gotong royong dan ikutan rapat RT. Yang gw syukurin temen-temen Mitrais Jogja asik-asik banget, bosnya humble, senior-senior peduli banget. Apalagi ada pertemuan rutin ibu-ibu PKK yang maksa bapak-bapak untuk ikutan dan saling mengenal lebih dekat. Serius, gw ngerasa Mitrais udah kayak keluarga.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Mitrais is Awesome!&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Gw sempet memutuskan untuk menghabiskan karir Mitrais yang sudah kayak keluarga buat gw. Tapi, sayangnya keluarga gw yang aseli dan sedarah memerlukan gw, memerlukan kehadiran gw. Panti Asuhan yang udah dibangun keluarga gw sekarang nggak beroperasi lagi, padahal udah berdiri lebih lama dari umur gw. Kampung halaman ngalamin krisis mental dan ekonomi. Ini yang memaksa gw untuk memutuskan pulang kampung dan bertindak. Walaupun sebenernya gw sadar banget mengenai potensi karir yang bisa gw bangun di Jogja.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Good bye Mitrais&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Akhir kata, buat temen-temen Mitrais terutama Pak Argo, Mas Anang, Mas Ajis, Mas Pahrul, Mamik Dzaki, Mas Sulton, dan yang nggak sempet ke sebut disini, maapin gw yah, maapin kebodohan-kebodohan gw, dan kalo memang ada yang ingin disampaikan silahkan kirim-kirim email ke sofyan.h.ahmad@gmail.com atau add skype gw live:sofyan.h.ahmad@gmail.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terimakasih Mitrais, wish u all the best.&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
				<link>/work/2015/11/06/good-bye-mitrais.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/work/2015/11/06/good-bye-mitrais.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Welcome!</title>
				<description>&lt;p&gt;I will shared all important things here i.e. tutorial, idea, concept, experience, etc. 
Hope this blog can helpa the future version of me.&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
				<link>/welcome/2015/11/05/hello-world.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/welcome/2015/11/05/hello-world.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
